越南網吧變身Bitcoin礦場 8 張 RTX 3080 合體挖礦

相信疫情下不少店家都難以維持生計，連越南網吧亦不例外。由於政府限制人潮聚集室內場所營業，因此有網吧改裝成加密貨幣礦場，更運用店內的 GeForce RTX 30 系列顯示卡改裝成機架。

越南於 1 月底左右又爆發一波疫情，當地政府隨即限制網吧等人潮聚集室內場所營業，結果導致生意不繼。而店家為求生存更將網吧改裝成加密貨幣礦場，照片顯示，店家整合了店內所有電腦的顯示卡進行加密貨幣運算，，其中有機架結合了 8 張 GeForce RTX 3080 SG 顯示卡。

受疫情所迫之下，網吧店主無奈將店中的電腦改裝成加密貨幣礦場。而最諷刺的是，據悉由於疫情未減緩加上近日加密貨幣持續飆升，將這些 GeForce RTX 30 系列顯示卡改裝成加密貨幣礦場反而獲利更多，成為網吧店家的續命稻草。

資料來源：

香港啲網吧學佢咁轉型得唔得？

比唔比得起電費呀

咁屌都要認清個事實
香港電費計
班礦佬大約都賺10蚊先比一至兩蚊電費
其他地方應該仲平

舊tesla免費差電
擺礦機入去
永動機

你唔好以為係笑話

i8要入油

難咗啲, 750ti

香港
入場都冇得入啦， 最低消費8gb vram

陪跑
我諗得電競館個三兩張2080Ti 見到車尾燈

對網吧來講，啲GPU已經買咗，係sunk cost

癡撚線

香港電費太貴，冇肉食

香港交租同電費可能打個和

Bitcoin

租貴